5G是比過去更革命性連電視廣播都可以被取代，所以中移動必然出高價，搶佔每一個5G頻譜

5G是比過去四代的流動通訊更革命性，不但固網寬頻，連電視廣播都可以被取代，而且建網成本更低，中資企業可以藉5G發牌，全面控制香港的通訊產業。中移動必然出高價，搶佔每一個5G頻譜。

港聞
【5G發牌】速度比4G快十倍 行十步路可下載一小時4K影片
撰文： 羅卓敏 發佈日期：2017-12-01 21:36 最後更新日期：2017-12-02 00:13
利用5G下載片長一小時的4K影片將會有多快？或許只需行十步路時間。通訊事務管理局今（1日）公布，已預留頻帶提供未來5G流動服務；而根據本港電訊商早前的5G技術示範，現時利用4G下載片長一小時的4K影片，需時3至5分鐘，而利用5G下載則少於10秒便能完成。
4G現時的傳輸速度為100Mbps，而5G的速度能較4G快最少十倍或以上，至少可達1000Mbps。（視覺中國）

通訊局今公布，已預留3.5吉赫，和26吉赫及28吉赫的頻帶，用作提供未來5G流動服務。

5G下載速度快至1000Mbps

頻帶寬度猶如隧道行車線，頻帶愈寬就如行車線愈多，可通過的車輛亦愈多。電機暨電子工程師學會香港分會主席張星煒表示，5G技術標準仍有待界定，而通訊局所預留的頻帶屬高頻譜，頻帶寛度廣，加上5G技術有助短時間內傳送大量資訊。

什麼是5G？張星煒表示，4G現時的傳輸速度為100Mbps，而5G的速度能較4G快最少十倍或以上，至少可達1000Mbps。根據數碼通與愛立信在今年初舉行的5G技術展示，利用4G下載片長一小時的4K影片，下載時間約3至5分鐘，而利用5G則少於10秒便能完成，而技術展示由5G基站、新一代天線技術及流動終端組成。
5G最快2020年投入服務 通訊局：整體基站數或以倍計增
華為與印度電訊商洽談 擬合作搶佔5G市場
【將Hidden Agenda變成康樂棋】35gang成員Andy訪問
時延大減助推物聯網

5G除了具有速度外，時延（latency）問題亦大為減少，4G網絡具有約10至30亳秒時延，但5G能減至低於1亳秒。有業內人士表示，5G的低時延能有助推動「物聯網」(Internet of things，IoT)、智能車輛發展，因物件與物件之間溝通加快，反應快有助高度可靠的控制。

5G手機料2019年面世

至於何時才能感受5G的速度？國際電信聯盟（ITU）將於2019年決定全球性5G頻譜編配，而全球最大手機晶片製造商高通（Qualcomm）早前表示，符合下一代流動標準的首批5G手機，預料將於2019年在美國和幾個亞洲國家的大眾市場亮相；早前報道指蘋果正與英特爾（intel）加強合作，開發支援5G的無線網絡晶片。

香港電訊回覆表示，留意到通訊局的公布，將了解詳情後，會於適當的時間公布有關5G服務詳情。中移動表示，由於5G標準尚未正式發布，會密切緊貼技術發展，適時部署以提供適切服務。數碼通對政府推動本港物聯網的發展表示歡迎，又指現有的網絡已可支援物聯網的應用。

10秒爆data變返56k

起碼預左用K band 比5G 用
唔係真係比曬華為控制

嘩嘩嘩！！赤柱定火星返黎既哥倫布呀？？？

今日先至知5G係乜？？？

做TDMA可以keep返4G速度但比多10倍人用

唔係固定價錢有無限data又唔鎖速的話，快到去50G都無用

頻率咁高，要起幾多基站先夠